模特兒奴工 14歲俄女上海行catwalk13小時猝死

俄羅斯一名14歲少女被中國模特兒公司看上，獨自到上海追尋模特兒夢。沒想到中國模特兒公司給她簽的是「奴工」合約，少女工作滿檔，甚至還得連續走秀13小時，最後因過勞猝死，魂斷異鄉。

14歲的祖芭（Vlada Dzyuba）還是一名中學生，小小年紀的她外型亮眼，被中國一間知名模特兒公司看上，簽下合約讓她到中國工作3個月，祖芭還為此曠課。

祖芭在本月舉行的上海時裝周粉墨登場，精緻五官加上高瘦身形，讓她在時裝周中表現搶眼。祖芭日前為一場長達13小時的時裝展走秀，就在她再次走上伸展台前，她突然倒下並陷入昏迷，本週五宣告不治，初步死因是嚴重疲勞引致的腦膜炎。

祖芭的媽媽表示：「她打電話給我，說：『媽媽，我非常累，我很想睡。』這一定是病的開始，之後她體溫飆升。我自己也睡不著，不時打給她，求她去醫院。」媽媽本來準備前往上海陪伴女兒，但祖芭卻先走一步。

正式來說，祖芭每周只准工作3小時，而且須受醫療保險保障。不過祖芭簽下的是「奴隸勞工」合約，連醫療保險也沒有。而人在異鄉的祖芭，也因太害怕而沒赴醫求診。祖芭在俄羅斯的經理人公司承認，他們沒有檢查合約內容及醫療保險細節，還說：「沒人想到會有此後果。」

越來越多俄羅斯模特兒獲中國的模特兒公司招攬，祖芭的死令人關注年輕模特兒為求成名，容易被人嚴重剝削。俄羅斯人權申訴專員正調查事件。（國際中心／綜合外電報導）

14歲

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：

三色貓、法國佬巫斯義、群龍共舞、優美開始、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出

連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾

JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

據《環球時報》報導，上海時裝周對此回應，「目前我們核實到的內容是與時裝周無關的，上海時裝周組委會對這樣的事件表示遺憾」。esee英模文化時尚集團總裁鄭屹則回應，祖芭來中國的60多天中，已經完成了16個工作，期間作息都很正常，大部分都是在8小時內完成的，且上海時尚周也於18日結束，和祖芭生病的日期對不上。

其他網睇到 你地信邊個

渣ga

支那狗連講野都做假，信既都on9啦

正式來說，祖芭每周只准工作3小時

但係

大部分都是在8小時內完成的

好靚
btw 好可惜咁就死啦

This is Asian society

《環球時報》（Global Times），是一份中國報紙。由人民日報社於1993年1月在北京創辦和持續出版，分中英文版，在中國國內具有相當的影響力。是一份國際新聞類的綜合型報。
跟《南方都市報》等自由派報紙的立場相對應，《環球時報》主要持民族主義立場，它最初被稱作《環球文萃》，1997年改為現名。

我屌你老母 咁後生咁靚女咁就死撚左

幾靚女

即係有小部分係超過8小時

可惜

14歲生到咁正

我想養佢.....

給大陸佬屌死

一個人去冇人冇物，一定俾d高官姦到死左再作故仔，分分鐘聽日就火化左條屍

俄妹靚就靚在有d東方味

有冇死都成問題，分分鐘俾人鎖埋做性奴，大陸佬有咩做唔出

本是同根生，相煎何太急?

好靚

係咪另有內情呀，操勞死定比人操死

其實點樣叫做嚴重疲勞？係咪好撚眼訓，定係好似平時咁無乜分別，自己唔知

比有錢佬,高官落迷藥,灌酒再屌死咋掛

無啦啦同俄羅斯同一條根

雖然錯重點
但我見到俄羅斯人權專員呢幾隻字
忍唔住笑左一下

五毛: 普京不賣我們飛機
咱們就操死他們的妹子，看他們賣不賣

呢個可能性大d, 飲酒啪野出事多

輪廓上唔算好重亞洲人輪廓
唔知係咪氣質問題，就算膚色白得嚟，又黑髮嘅鬼妹比起金髮更加吸引人

明明刷到個靚首抽

14歲扑扑脆

14歲 鬼妹 中國
冇咩懸念

數少左
模特兒夢、鬼妹、支那、單拖、14歲
肯定比人賣左做性奴

無行show 片我真係唔係好信係行show 死左

係中國會唔可能？仲未訓醒啊?

你唔明佢咩意思

用常理去諗，正常年青人，幾晚通頂都仲好精神啦…模特兒出show應該唔會有好大體力負擔啩？

好人好姐，咁就無咗，梗係有唔妥啦…

好靚女

正撚到呢

嘩嘩嘩，上上級靚女黎喎，仲要得14歲

肯定晚晚陪唔同嘅土豪、官員，比佢哋屌到死